[凍過水]港商代購航母中國未還4.3億

（香港21日訊）中國第一艘航空母艦「遼寧」號已經服役，眾所周知「遼寧」號前身是烏克蘭的「瓦良格」號，由中國透過一名香港商人購入，這名前身是解放軍的港商徐增平向媒體大爆整個購買及運回過程，且中國政府迄今未償還1億2000萬美元（4億3406萬令吉）的代購費。

香港《南華早報》報導，「瓦良格」號於1985年授命為蘇聯海軍建造的第3代航母，可惜1992年蘇聯解體，航母工程才完成68%。船廠失去財政來源而被逼停止航母建造工程。

烏克蘭主動與中國接觸，希望中國能把「瓦良格」號「救活」。中國海軍即時派人前往，最後的建議是買下來，但基於到當時國際情況，中國並沒有把它買回來。直到1996年，中國海軍決定把「瓦良格」號買下，並找到徐增平接受這項任務。

徐增平也清楚知道，自己當時是逆國家政策而行，因為在1990年代，時任中共總書記的江澤民決定採用親美外交政策，為了不刺激美國，航母方案遲遲未能立項。1998年，總理朱金容基更批示：「本屆政府不考慮航母項目」。

完？

白手套標準下場

所謂既港商其實係前解放軍黎
港？邊撚度港啊？
所以係抵死

咁完全可以理解支那點解唔比錢，咁垃圾

乞衣到買隻舢舨都斯斯縮縮又差人錢唔還就咪撚拎嚟J啦
話隻舢舨嗰陣又話糞練用
同平時一時又話自己世界第二經濟體一時又話自己發展中國家一撚樣
狗改不了吃屎

報應，佢自己都做過解軍，抵撚死

黨接受你隻艇仔仲要收錢？

你夠膽追咩

Molamola, 嚴打資本主義啦

為國捐軀

又唔可以向法庭申請扣押隻廢輪